\chapter{Definição e Propriedades}
  \label{ch:definicao_de_espaco_metrico}

  Vamos descrever (definir) o que se entende por \emph{espaço métrico}
  (Definição \ref{def:espaco_metrico}), e estudar propriedades desses
  espaços que nos motivarão a definir o conceito mais geral de espaço
  topológico (Definição \ref{def:topologia}).

  Os conhecimentos adquiridos neste capítulo serão importantes para que
  o leitor possa ter exemplos concretos e também motivação suficiente
  para reconhecer a utilidade e aceitar com naturalidade os conceitos
  que serão apresentados nos capítulos seguintes.


  \input{1/01/01_definicao}
  \input{1/01/02_propriedades}
  \input{1/01/03_exemplos}

